英國歐洲議會選舉 脫歐黨民調領先

英國將於5月23日舉行歐洲議會議員選舉，根據今天(12日)公布的最新民意調查，新成立的「脫歐黨」(Brexit Party)在即將舉行的歐洲議會選舉中，支持度領先其它政黨達兩位數。「脫歐黨」主張英國應完全切斷與歐洲聯盟的關係。

根據民調機構「Opinium」公布在觀察家報(Observer)的民意調查，由疑歐派大將法拉吉
(Nigel Farage)領導的「脫歐黨」，支持度達到34%，比主要反對黨工黨(Labour Party)高出13個百分點。預料「脫歐黨」在歐洲議會選舉的得票率將高出兩個主要政黨的加總。

根據調查，工黨的支持率為21%，下降了7個百分點。而反對英國脫歐的「自由民主黨」
(Liberal Democrats)支持度12%，上升5個百分點，排名第三。

至於由首相梅伊(Theresa May)領導的執政黨「保守黨」(Conservatives)支持度排名第四，只有11%。

英國在2016年舉行脫歐公投，當時主張脫離歐盟者佔52%，主張留在歐盟者為48%。如果英國依照原定計畫在3月29日脫歐，那麼23日的歐洲議會選舉就根本不必舉行。

「Opinium」主管德拉蒙(Adam Drummond)表示，留歐選民分散在幾個政黨，但脫歐選民選票集中，「63%的脫歐選民表示，將投票給脫歐黨；而留歐選民中有31%支持工黨、22%支持自由民主黨，14%將投給綠黨」。

英國最遲必須在2022年5月舉行大選。根據民意調查，左翼的工黨支持度28%、中間偏右的保守黨22%、脫歐黨21%，中間派的自由民主黨則是11%。

「Opinium」的民調是在8日和9日進行，在線上訪問了2004名英國選民。

另外，民調公司「ComRes」公布在「星期日電訊報」(Sunday Telegraph)的全國大選民調顯示，工黨的支持度為27%、脫歐黨20%，梅伊的保守黨則是19%。

這項民調是由「脫歐特快」(Brexit Express)遊說組織委託進行，在9日訪問了2034名英國選民。「脫歐特快」是脫歐黨的最大金主。

hard brexit

當選到嘅遲下本Passport就要改名

Kingdom of England and Wales?

United Kingdom of Westminster

倫敦都話要獨立喎
City State of London